\chapter{PENGUJIAN}
\label{chap:chap4_pengujian}
\vspace{1ex}

\section*{}
Inti dari BAB \ref{chap:chap4_pengujian} pada penelitian adalah pengujian dengan berbagai parameter untuk \textit{stats} pemain dan musuh. Seperti halnya \textit{stats} pemain dan musuh pada permainan dengan genre \textit{turn-based} dan \textit{action} RPG.
\vspace{1ex}

\section{Pengujian dalam Pembuatan \textit{Stats} Pemain pada Permainan dengan Genre \textit{Turn-based} RPG}
\label{sec:sec4_pengujian_turn-based_player}
\vspace{1ex}

Pada bagian ini setiap langkah yang akan diuji sudah dijelaskan pada Sub-bab \ref{sec:sec3_player_stats}, dimana pada bagian ini membahas tentang pembuatan \textit{stats} pemain untuk permaian dengan genre \textit{turn-based} RPG. Melalui berbagai proses seperti yang dijelaskan pada Sub-bab \ref{sec:sec3_player_stats}, maka pada beberapa Sub-bab dibawah ini adalah langkah-langkah dalam proses pengujiannya.
\vspace{1ex}

\subsection{Distibusi Level, HP, dan MP Pemain}
\label{sec:sub_sec4_eval_dist_hp_mp_level}
\vspace{1ex}

Pada bagian ini setiap langkah yang akan diuji sudah dijelaskan pada Sub-bab \ref{sec:sec3_player_stats}, dimana pada bagian ini membahas tentang pembuatan \textit{stats} pemain untuk permaian dengan genre \textit{turn-based} RPG. Melalui berbagai proses seperti yang dijelaskan pada Sub-bab \ref{sec:sec3_player_stats}, maka pada beberapa Sub-bab dibawah ini adalah langkah-langkah dalam proses pengujiannya.
\vspace{1ex}

\subsection{Distribusi Elemen dan Kelemahan Pemain}
\label{sec:sub_sec4_eval_weak}
\vspace{1ex}

Pada bagian ini setiap langkah yang akan diuji sudah dijelaskan pada Sub-bab \ref{sec:sec3_player_stats}, dimana pada bagian ini membahas tentang pembuatan \textit{stats} pemain untuk permaian dengan genre \textit{turn-based} RPG. Melalui berbagai proses seperti yang dijelaskan pada Sub-bab \ref{sec:sec3_player_stats}, maka pada beberapa Sub-bab dibawah ini adalah langkah-langkah dalam proses pengujiannya.
\vspace{1ex}

\subsection{Distibusi stats pemain}
\label{sec:sub_sec4_eval_stats}
\vspace{1ex}

Pada bagian ini setiap langkah yang akan diuji sudah dijelaskan pada Sub-bab \ref{sec:sec3_player_stats}, dimana pada bagian ini membahas tentang pembuatan \textit{stats} pemain untuk permaian dengan genre \textit{turn-based} RPG. Melalui berbagai proses seperti yang dijelaskan pada Sub-bab \ref{sec:sec3_player_stats}, maka pada beberapa Sub-bab dibawah ini adalah langkah-langkah dalam proses pengujiannya.
\vspace{1ex}

\section{Pengujian dalam Pembuatan \textit{Stats} Musuh pada Permainan dengan Genre \textit{Turn-based} RPG}
\label{sec:sec4_pengujian_turn-based_enemy}
\vspace{1ex}

Pada bagian ini setiap langkah yang akan diuji sudah dijelaskan pada Sub-bab \ref{sec:sec3_enemy_stats}, dimana pada bagian ini membahas tentang pembuatan \textit{stats} musuh untuk permaian dengan genre \textit{turn-based} RPG. Melalui berbagai proses seperti yang dijelaskan pada Sub-bab \ref{sec:sec3_player_stats}, maka pada beberapa Sub-bab dibawah ini adalah langkah-langkah dalam proses pengujiannya.
\vspace{1ex}

\section{Pengujian dalam Pembuatan \textit{Stat} Pemain untuk Permainan dengan Genre \textit{Action} RPG}
\label{sec:sec4_pengujian_player}
\vspace{1ex}

Sama seperti pengujian yang dilakukan pada Sub-bab \ref{sec:sec4_pengujian_turn-based_player} yang mana langkahnya sudah dijelaskan pada Sub-bab \ref{sec:sec3_player_stats}, hanya saja pada bagian ini membahas tentang pembuatan dan penyesuaian \textit{stats} pada permaian untuk genre \textit{action} RPG. Melalui berbagai proses seperti yang dijelaskan pada Sub-bab \ref{sec:sec4_pengujian_turn-based_player} tentang \textit{turn-based} RPG, hanya saja pada bagian ini tidak memerlukan elemen yang menggambarkan kelemahan dari karakter pemain yang mana hal inilah yang disebut dengan penyesuaian. Melalui beberapa Sub-bab dibawah ini adalah langkah-langkah dalam proses pengujiannya.
\vspace{1ex}

\section{Pengujian dalam Pembuatan \textit{Stas} Musuh untuk Permainan dengan Genre \textit{Action} RPG}
\label{sec:sec4_pengujian_enemy}
\vspace{1ex}

Sama seperti pengujian yang dilakukan pada Sub-bab \ref{sec:sec4_pengujian_turn-based_player} yang mana langkahnya sudah dijelaskan pada Sub-bab \ref{sec:sec3_player_stats}, hanya saja pada bagian ini membahas tentang pembuatan dan penyesuaian \textit{stats} pada permaian untuk genre \textit{action} RPG. Melalui berbagai proses seperti yang dijelaskan pada Sub-bab \ref{sec:sec4_pengujian_turn-based_player} tentang \textit{turn-based} RPG, hanya saja pada bagian ini tidak memerlukan elemen yang menggambarkan kelemahan dari karakter pemain yang mana hal inilah yang disebut dengan penyesuaian. Melalui beberapa Sub-bab dibawah ini adalah langkah-langkah dalam proses pengujiannya.