\begin{center}
\large\textbf{KATA PENGANTAR}
\end{center}
\vspace{2ex}

\setlength{\parindent}{1cm} Puji dan syukur kehadirat Allah SWT atas segala limpahan berkah, rahmat, serta hidayah-Nya, penulis  dapat menyelesaikan penelitian ini dengan judul \textbf{Perhitungan Kenaikan Atribut \textit{Gameplay} untuk Pemain dan \textit{Non-Player Character} pada Permainan \textit{Role-Playing Game} berbasis K-NN dan Naive Bayes}.
\vspace{1ex}

Penelitian ini disusun dalam rangka pemenuhan bidang riset di Jurusan Teknik Elektro ITS, Bidang  Studi Teknik Komputer dan Telematika, serta digunakan sebagai persyaratan menyelesaikan pendidikan  S1. Penelitian ini dapat terselesaikan tidak lepas dari bantuan berbagai pihak. Oleh karena itu, penulis mengucapkan terima kasih kepada:
\vspace{1ex}

\begin{enumerate}[nolistsep]
	\item Keluarga, Ibu, Bapak dan Saudara tercinta yang telah memberikan dorongan spiritual dan material dalam penyelesaian penelitian ini.
	\vspace{1ex}
	\item Bapak Dr. I Ketut Eddy Purnama, ST., MT. selaku Dekan Fakultas Teknologi Elektro dan Informatika Cerdas (FTEIC) ITS, Bapak Dedet Candra Riawan, ST., M.Eng, Ph.D. selaku Kepala Departemen Teknik Elektro FTEIC ITS, Bapak Ronny Mardiyanto, ST., MT., Ph.D. selaku Ketua Program Pasca Sarjana Teknik Elektro FTEIC ITS, Serta Bapak Eko Mulyanto, S.T., M.T. Selaku Ketua Program bidang keahlian Jaringan Cerdas Multimedia Teknik Elektro FTEIC ITS.
	\vspace{1ex}
	\item Secara khusus penulis mengucapkan terima kasih yang sebesar-besarnya kepada Bapak Prof. Dr. Ir. Mauridhi Hery Purnomo, M.Eng. dan Bapak Dr. Supeno Mardi Susiki Nugroho, ST., MT. atas bimbingan selama mengerjakan  penelitian.
	\vspace{1ex}
	\item Bapak-ibu dosen pengajar Bidang Keahlian Jaringan Cerdas Multimedia, atas pengajaran,  bimbingan, serta perhatian yang diberikan kepada penulis selama ini.
	\vspace{1ex}
	\item Seluruh teman-teman \textit{B201-crew} Laboratorium Bidang Studi Teknik Komputer dan Telematika.
\end{enumerate}
\vspace{1ex}

Kesempurnaan hanya milik Allah SWT, untuk itu penulis memohon segenap kritik dan saran yang  membangun. Semoga penelitian ini dapat memberikan manfaat bagi kita semua. Amin.
\vspace{26pt}

\begin{flushright}
	\begin{tabular}[b]{c}
		Surabaya, Agustus 2020
		\\
		\\
		\\
		\\
		Penulis
	\end{tabular}
\end{flushright}